關焯照：炒Bitcoin係人性貪婪

對虛擬貨幣近日被瘋狂炒作，經濟學家關焯照認為：「啲人貪婪，個市升得快，總知喺爆破之前，我賺到就得喇！」

關焯照指Bitcoin是一個好假的市場，市場投機氣氛重，大家才瘋炒Bitcoin。他續指現階段買Bitcoin都是投機性質、風險又大及搏短暫，並非長線看好Bitcoin發展成為有交易能力的虛擬貨幣，Bitcoin亦沒有財富儲存能力。

關焯照又指出虛擬貨幣的交易平台欠監管，「最擔心入面嘅Bitcoin全部走哂佬，即係被Hacked哂，咁點算，邊個賠呀? 所以，Bitcoin不會維持（sustain）得耐，除非政府介入監管。」

若要Bitcoin成為一種貨幣，關焯照指需要有政府支持或中央銀行發行。另外，市場視Bitcoin作為商品也不太恰當。關焯照提到金、銀和銅等商品均擁有本身價值，但Bitcoin只屬虛擬貨幣，其價值是接觸不到，跟傳統金幣、銅或紙幣不同；紙幣是由政府確定的法定貨幣，Bitcoin仍不未取得政府法定地位。

炒樓都係人性貪婪添

荒唔係條撚樣心痛自己當初冇入貨咩
葡萄呀嘛，唔抵得呀嘛，明架喇
擺低粒膠先

條撚樣D論點, 真係連基本concept都無

炒bitcoin係人生貪婪係因為炒樓係天經地義

無知真係好可怕！

獲日本政府認可 比特幣曾飆7%
04月03日(一) 21:18

沉寂了一段時間的比特幣又癲過！據外國傳媒報道，日本政府上周五正式宣布，在4月1日起，比特幣成為認可的法定付款方法。消息公布後，比特幣隨即飆升，今日曾高見1,152美元，大升7.2%，現時仍飆5.2%，報1,130美元，惟與3月6日收市新高價1,277美元仍有距離。截至目前為止，比特幣自2017年至今仍累升逾19%。

阿經濟學家話：「Bitcoin只屬虛擬貨幣，其價值是接觸不到，跟傳統金幣、銅或紙幣不同」

對阿經濟學家黎講, 佢隻手掂得到既野先有價值嘛

阿媽係女人

炒賣既野必需影響民生,咁炒賣先有價值
所以炒樓炒舖炒車位就好應該
炒bitcoin係貪婪

佢段野可以改成咁
關焯照又指出買賣樓、舖、車位的交易平台欠監管，「最擔心香港發生地震，即係被震冧哂，咁點算，邊個賠呀? 所以，樓、舖、車位不會維持（sustain）得耐，除非政府介入監管。」

賺錢係人性貪婪

無賞返工先係常態

金、銀和銅本身點解擁有價值呢？
因為呢D物質本身係稀有、原子不能仿冒、近乎不能人為製造合成、數量有限
所以人類古代時用以所為交易媒介, 造成金幣、銀幣、銅幣 (相對易仿冒)
(你可以話金、銀和銅有工業用途, 但因工業用途交易金、銀和銅只佔總成交好少)

金、銀和銅係因為本身既特質, 而有價值
bitcoin係比金、銀和銅更加無法仿冒及無法製造, 係更好既交易媒介

金、銀、銅本身就係天然既存在,
又唔係政府製造出黎既

金、銀、銅既價值駛撚政府endorse？

ON

on9 佢用金銀銅既原材料價格黎決定貨幣既價值呀？
一蚊美金硬幣(假設有)同一蚊港元硬幣可能金屬含量一樣
但價值都完全唔同啦

或者係出口術叫人沽
自己低價入貨

如果SFC監管, 就可以拉得

呢個真係好笑, 你可以用OFFLINE WALLET架嘛

咁金、銀、銅又點？ 比人爆格咪一樣無左無晒
紙幣又點？火警咪又係燒左無晒

ON 到佢呢...

比特幣不可逆全球即時交易既特性就係佢既價值
一有走資潮、戰爭、黑市交易果時就有用
市場拎依d無實質數據既交易做炒作理由
所以特別好炒

酸到

監管？搾莊嗰個係咁發債又點？

你所講嘅好處科技上控制晒

阿經濟學家覺得可以狂印既銀紙, 係好有價值
真係人唔笑, 狗都吠
佢係咪2007年坐左10年監, 啱啱放返出黎

關焯照見過BILL GATES 未？

BILL GATES - NOBODY CAN STOP BITCOIN | Bitcoin Is Unstoppable

升升升
10000美金 gogogo